**澳門理工學院體育館**（）位於[澳門理工學院街的一座體育場館](../Page/澳門.md "wikilink")，現屬澳門[體育發展局轄下設施](../Page/體育發展局.md "wikilink")；體育館於2003年10月30日由[澳門行政長官](../Page/澳門行政長官.md "wikilink")[何厚鏵主持開幕](../Page/何厚鏵.md "wikilink")。

## 位置

澳門理工學院體育館位於澳門[新口岸理工學院街](../Page/新口岸.md "wikilink")，座落於[澳門理工學院校園之內並與澳門理工學院匯智樓相連](../Page/澳門理工學院.md "wikilink")，佔地6,212平方米\[1\]，體育館設有[行人天橋和](../Page/行人天橋.md "wikilink")[地下行人隧道與毗鄰的](../Page/行人隧道.md "wikilink")[澳門綜藝館互相連接](../Page/澳門綜藝館.md "wikilink")\[2\]。

## 歷史

耗資1.201億澳門元興建的澳門理工學院體育館連同澳門理工學院匯智樓一併興建\[3\]，於2002年11月7日由[第四屆東亞運動會澳門組織委員會主席](../Page/2005年東亞運動會.md "wikilink")[蕭威利](../Page/蕭威利.md "wikilink")、[運輸及工務司司長](../Page/運輸及工務司司長.md "wikilink")[歐文龍](../Page/歐文龍.md "wikilink")、[社會文化司司長](../Page/社會文化司司長.md "wikilink")[崔世安以及](../Page/崔世安.md "wikilink")[土地工務運輸局局長](../Page/土地工務運輸局.md "wikilink")[賈利安共同主持奠基儀式](../Page/賈利安.md "wikilink")\[4\]。2003年8月，澳門理工學院體育館按第84/2003號社會文化司司長批示被列入為[體育發展局轄下體育設施之一](../Page/體育發展局.md "wikilink")\[5\]。

[Pavilhão_Polidesportivo_do_Institito_Politécnico_de_Macau_13.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pavilhão_Polidesportivo_do_Institito_Politécnico_de_Macau_13.jpg "fig:Pavilhão_Polidesportivo_do_Institito_Politécnico_de_Macau_13.jpg")
2003年10月30日，[澳門行政長官](../Page/澳門行政長官.md "wikilink")[何厚鏵為澳門理工學院體育館暨理工學院綜合樓主持開幕典禮](../Page/何厚鏵.md "wikilink")，是繼[澳門奧林匹克游泳館後第二個落成的](../Page/澳門奧林匹克游泳館.md "wikilink")[澳門東亞運動會體育場館](../Page/澳門東亞運動會.md "wikilink")\[6\]；同日由第四屆東亞運澳門組委會接管\[7\]，而該組委會也於翌月2日起在體育館開設澳門首家以運動主題的精品店\[8\]。

澳門理工學院體育館於2005年至2007年曾作為[第四屆東亞運動會](../Page/2005年東亞運動會.md "wikilink")\[9\]、[第一屆葡語系運動會以及](../Page/2006年葡語系運動會.md "wikilink")[第二屆亞洲室內運動會的比賽場館](../Page/2007年亞洲室內運動會.md "wikilink")\[10\]\[11\]。2006年1月24日起，澳門理工學院體育館按第1/2006號行政法規被歸入體育發展局轄下體育設施\[12\]。澳門理工學院體育館也舉辦澳門書市嘉年華\[13\]、亞洲體育舞蹈錦標賽等活動及賽事\[14\]。

## 設施

澳門理工學院體育館樓高四層及兩層地下停車場\[15\]，其建築面積超過17,339.12平方米。體育館設有3,742個座位；其比賽場地淨高18.5米，而面積則為1440平方米（若而把自由拉動式的座位拉出後，面積也有990平方米\[16\]）；體育館主要用作澳門理工學院體育暨運動高等學校的教學場地外，也可作[籃球](../Page/籃球.md "wikilink")、[排球](../Page/排球.md "wikilink")、[室內運動等體育項目比賽用途](../Page/室內運動.md "wikilink")\[17\]；也設有記者室、評述室、運動員及裁判員專用室等設備。體育場館設計採用滲透式冷暖氣調節系統及裝有電動隔光幕簾以有效控制天然採光強度，以節省能源\[18\]。澳門理工學院體育館的兩層地下停車場共設有106個車位\[19\]。

## 鄰近設施

  - [澳門理工學院](../Page/澳門理工學院.md "wikilink")
  - [澳門綜藝館](../Page/澳門綜藝館.md "wikilink")
  - [澳門蘭桂坊酒店](../Page/澳門蘭桂坊酒店.md "wikilink")
  - [體育發展局大樓](../Page/體育發展局.md "wikilink")

## 備註

<div class="references-small">

</div>

## 資料來源

<div class="references-small">

<references>

</references>

</div>

[Category:澳門運動場地](../Category/澳門運動場地.md "wikilink")
[Category:澳門表演場地](../Category/澳門表演場地.md "wikilink")

1.
2.
3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.
16.

17.
18.
19.